 09:49,  7 марта 2019
В Греции освободили задержанного потребованию Украины российского нефтяника
В Греции освобожден российский предприниматель Евгений Калинин, задержанный по запросу Украины. Об этом в четверг, 7 марта, сообщает ТАСС со ссылкой на его адвоката Янниса Рахиотиса.«Калинин освобожден в среду вечером и уже вылетел в Москву», — уточнил защитник. Украинские власти обвиняли его в нарушении налогового законодательства в период работы в стране.Калинин был задержан 28 февраля, однако информация об этом появилась 2 марта. Россиянин, известный специалист по нефти, находился в Греции в служебной командировке.Калинин до 2011 года занимал пост вице-президента «ТНК-ВР Коммерс» на Украине, также он руководил нефтеперерабатывающим заводом в Одессе с 2011 по 2013 год — в то время президентом страны был Виктор Янукович.
